\chapter{App Design}
Um die Ziele der Spieldesigns erfolgreich umsetzen zu können folgt nun der grundsätzliche Aufbau der darunterliegenden Anwendung. Beschrieben wird der Zugang und grafische Aufbau zu den Spielen und den persönlichen Elementen. 

\section{Allgemeine Struktur}

\begin{figure}[!htb]
\centerline{\includegraphics[width=1.0\textwidth]{bilder/app_design/Oberflaechenstruktur_der_App}}
\caption{Oberflächenstruktur der App}
\label{abbildung_app_structur}
\end{figure}

Wie in (Abb. \ref{abbildung_app_structur}) zu sehen ist startet der Benutzer direkt in der ersten Zweigung der Menüstruktur. Gewählt werden kann an dieser Stelle zwischen zwei möglichen Wegen. Ein möglicher Weg ist von hier aus zu der Bildverwaltung zu kommen und seine eigenen Bilder zu betrachten bzw. neue hinzuzufügen oder bestehende zu löschen. Die zweite Möglichkeit leitet den Benutzer direkt zur Spielauswahl von wo eine neue Spielsession begonnen werden kann.

\section{Aufbau der Spielverwaltung}
Die Spielauswahl ist in zwei Schichten unterteilt. Die erste Schicht bietet eine Übersicht der vorhandenen Spieltypen. Angeboten wird für jeden Typ ein beschreibendes Symbol inklusive textueller Beschreibung. Nach Auswahl des Spieltyps landet der Benutzer eine Schicht tiefer. Dort wird anhand der Wahl eine weitere Übersicht zur möglichen Schwierigkeit gegeben. Entweder skaliert das Spielprinzip anhand einer Schwierigkeit, oder es ändert leicht den Mechanismus des Spieles, das Kernprinzip bleibt jedoch das selbe.
Nach Abschluss einer Spielrunde landet der Benutzer wieder in der Spielauswahl um eine neue Runde beginnen zu können.

\section{Verwaltung der personalisierten Elemente}
Der User soll die Möglichkeit haben eigene Bilder einfügen zu können. Hierfür werden zwei Areale zu Bedienung angeboten. Zum Hinzufügen wird über eine Buttoninteraktion die interne Bildgalerie geöffnet. Da sich hierbei die native Galerie öffnet haben wir keine Möglichkeit die Darstellung großartig zu verändern. Vertraut wird hierbei auf das unterliegende Betriebssystem. Optional ist noch die Eingabe eines Namen für das Bild. Nach Abschluss wird alles gespeichert.
Zur Bearbeitung bereits eingefügter Bilder gibt es eine weitere Oberfläche. Dort werden alle bereits eingefügten Bilder in Kachelordnung dargestellt. Interagiert der User mit einer Kachel hat er die Auswahl den Namen zu ändern oder das Element komplett zu löschen.